export const data = [
    {
        question: "¿Cuánto es 1 + 1? (Principiante)",
        choices: ["1", "2", "3", "4"],
        answer: "2",
    },
    {
        question: "¿Cuánto es 4/2? (Principiante)",
        choices: ["2", "3", "6", "8"],
        answer: "2",
    },
    {
        question: "¿Cuánto es 5*2? (Principiante)",
        choices: ["5", "10", "15", "20"],
        answer: "10",
    },
    {
        question: "¿Cuánto es 5 ^ 3? (Principiante)",
        choices: ["135", "145", "125", "355"],
        answer: "125",
    },
    {
        question:
            "¿Cuál de los siguientes políticos no ha estado implicado en la trama Gürtel? (Facil)",
        choices: [
            "Mariano Rajoy",
            "Francisco Camps",
            "Esteban González Pons",
            "Brujen",
        ],
        answer: "Mariano Rajoy",
    },
    {
        question: "¿Cuántos siglos duró el Siglo de Oro? (Facil)",
        choices: ["2", "3", "0.5", "1"],
        answer: "2",
    },
    {
        question: "¿Qué fue Dracón? (Facil)",
        choices: ["Legislador", "Comerciante", "Médico", "Guerrero"],
        answer: "Legislador",
    },
    {
        question:
            "¿Cómo murió Jacques de Molay, último gran maestre templario? (Facil)",
        choices: ["En La Hoguera", "Envenenado", "De Risa", "Enfermedad"],
        answer: "En La Hoguera",
    },
    {
        question: "¿Quién liberó a Argentina, Chile y Perú? (Facil)",
        choices: [
            "José De San Martín",
            "Ernesto 'Che' Guevara",
            "Manual Belgrano",
            "Simón Bolívar",
        ],
        answer: "José De San Martín",
    },
    {
        question: "¿Qué odia Mafalda? (Intermedio)",
        choices: ["La Sopa", "El Ruido", "La Gente", "A Su Madre"],
        answer: "La Sopa",
    },
    {
        question: "Autor de \"El principito\" (Intermedio)",
        choices: ["Antoine De Saint Exupery", "Edgar Allan Poe", "Gabriel García Márquez", "Goya"],
        answer: "Antoine De Saint Exupery",
    },
    {
        question: "¿Dónde surgió la filosofía? (Intermedio)",
        choices: ["Grecia", "España", "Egipto", "Japón"],
        answer: "Grecia",
    },
    {
        question: "¿Para qué fue creado el plan Marshall en 1947? (Intermedio)",
        choices: ["Reconstrucción", "Regalo", "Conquista", "Comercio"],
        answer: "Reconstrucción",
    },
    {
        question:
            "¿Quién fue galardonado con el premio Nobel de la Paz en 2007? (Intermedio)",
        choices: [
            "Albert Gore",
            "Albert Einstein",
            "Albert Schweitzer",
            "Albert Van Bommel",
        ],
        answer: "Albert Gore",
    },
    {
        question: "¿Cómo debería estar una persona para que le fuera practicada una autopsia? (Avanzado)",
        choices: ["Muerta", "En Coma", "Dormida", "Sedada"],
        answer: "Muerta",
    },
    {
        question: "¿De qué color es la sangre de los peces? (Avanzado)",
        choices: ["Rojo", "Verde Oscuro", "Marrón Oscuro", "Azul"],
        answer: "Rojo",
    },
    {
        question: "¿Qué hay en la boca del estómago? (Avanzado)",
        choices: ["El Cardias", "El Píloro", "Los Ácidos Gástricos", "El Epilón Mayor",],
        answer: "El Cardias",
    },
    {
        question: "Los elefantes… (Avanzado)",
        choices: ["Barritan", "Gritan", "Gruñen", "Brujen"],
        answer: "Barritan",
    },
    {
        question: "¿Qué son las enzimas? (Avanzado)",
        choices: ["Proteínas", "Hadas", "Glúcidos", "Células"],
        answer: "Proteínas",
    },
    {
        question: "¿Obra de mármol de Miguel Ángel que se encuentra en la Basílica de San Pedro? (Universitario)",
        choices: ["La Turbación", "La Cruz", "La Piedad", "La Mona Lisa"],
        answer: "La Piedad",
    },
    {
        question: "La autoría de la pintura 'El Coloso' se ha puesto muy en duda ¿A quién se le atribuye tradicionalmente? (Universitario)",
        choices: ["Gabriel García Márquez", "Goya", "Pablo Neruda", "Antonio Gamoneda"],
        answer: "Goya",
    },
    {
        question: "¿Pintor al que pertenece la obra 'Serpientes de agua'? (Universitario)",
        choices: ["Monet", "Picasso", "Don Juan Tenorio", "Gustav Klimt"],
        answer: "Gustav Klimt",
    },
    {
        question: "¿Quién pintó La Capilla Sixtina? (Universitario)",
        choices: ["Miguel Ángel", "Picasso", "Monet", "Gustave Klimt"],
        answer: "Miguel Ángel",
    },
    {
        question: "¿Género teatral intermedio entre la comedia y la tragedia? (Universitario)",
        choices: ["Tragicomedia", "Novela", "Suspenso", "Drama"],
        answer: "Drama",
    },
];